const questions = [
            {
                question: "Ce sistem special este adesea folosit în autocamioanele militare pentru a traversa terenuri accidentate?",
                options: ["a) Sistemul de frânare hidraulic", "b) Sistemul de tracțiune integrală (4x4)", "c) Sistemul de propulsie electrică", "d) Sistemul de direcție asistată"],
                answer: "b) Sistemul de tracțiune integrală (4x4)"
            },
            {
                question: "Ce rol au sistemele de blindaj în autocamioanele militare?",
                options: ["a) Protejează echipajul și încărcătura de atacuri balistice", "b) Îmbunătățesc performanța motorului", "c) Reduc consumul de combustibil", "d) Asigură confortul echipajului"],
                answer: "a) Protejează echipajul și încărcătura de atacuri balistice"
            },

           {
                question: "Ce tip de propulsie este utilizată în majoritatea autovehiculelor moderne?",
                options: ["a) Propulsia cu aburi", "b) Propulsia cu motor cu ardere internă", "c) Propulsia electrică", "d) Propulsia hidraulică"],
                answer: "b) Propulsia cu motor cu ardere internă"
            },
            {
                question: "Care este avantajul principal al propulsiei electrice?",
                options: ["a) Costuri de producție mai mici", "b) Emisii zero de gaze de eșapament", "c) Viteză mai mare", "d) Durată de viață mai lungă"],
                answer: "b) Emisii zero de gaze de eșapament"
            },

           {
                question: "Care este componenta principală a sistemului de frânare?",
                options: ["a) Cutia de viteze", "b) Ambreiajul", "c) Discurile sau tamburii de frână", "d) Suspensia"],
                answer: "c) Discurile sau tamburii de frână"
            },
            {
                question: "Cum funcționează sistemul de frânare hidraulic?",
                options: ["a) Prin compresia aerului", "b) Prin transmiterea presiunii lichidului de frână", "c) Prin evaporarea lichidului de frână", "d) Prin compresia combustibilului"],
                answer: "b) Prin transmiterea presiunii lichidului de frână"
            },
 
            {
                question: "Ce componentă este esențială pentru controlul direcției unui autovehicul?",
                options: ["a) Sistemul de frânare", "b) Volanul", "c) Ambreiajul", "d) Amortizoarele"],
                answer: "b) Volanul"
            },
            {
                question: "Cum funcționează sistemul de direcție al unui autovehicul?",
                options: ["a) Transmite mișcarea volanului la roțile din față", "b) Controlează viteza vehiculului", "c) Asigură suspensia vehiculului", "d) Reglează temperatura motorului"],
                answer: "a) Transmite mișcarea volanului la roțile din față"
            },

            {
                question: "Ce funcție principală îndeplinește sistemul de suspensie?",
                options: ["a) Absoarbe șocurile și vibrațiile drumului", "b) Controlează viteza vehiculului", "c) Reglează temperatura motorului", "d) Menține direcția vehiculului"],
                answer: "a) Absoarbe șocurile și vibrațiile drumului"
            },
            {
                question: "Care este componenta principală a unui sistem de suspensie?",
                options: ["a) Cutia de viteze", "b) Arcurile și amortizoarele", "c) Discurile de frână", "d) Ambreiajul"],
                answer: "b) Arcurile și amortizoarele"
            },
     
            {
                question: "Ce componentă a transmisiei schimbă treptele de viteză ale unui autovehicul?",
                options: ["a) Ambreiajul", "b) Cutia de viteze", "c) Arborele de transmisie", "d) Diferentialul"],
                answer: "b) Cutia de viteze"
            },
            {
                question: "Ce rol are ambreiajul în sistemul de transmisie?",
                options: ["a) Controlează direcția vehiculului", "b) Permite schimbarea treptelor de viteză fără a opri motorul", "c) Asigură suspensia vehiculului", "d) Oprește vehiculul"],
                answer: "b) Permite schimbarea treptelor de viteză fără a opri motorul"
            },
  
            {
                question: "Ce tip de motor este cel mai frecvent utilizat în autovehicule?",
                options: ["a) Motorul cu ardere internă", "b) Motorul electric", "c) Motorul cu aburi", "d) Motorul hidraulic"],
                answer: "a) Motorul cu ardere internă"
            },
            {
                question: "Cum funcționează un motor cu ardere internă?",
                options: ["a) Prin comprimarea aerului și combustibilului", "b) Prin evaporarea combustibilului", "c) Prin arderea amestecului de aer și combustibil în cilindri", "d) Prin răcirea combustibilului"],
                answer: "c) Prin arderea amestecului de aer și combustibil în cilindri"
            },

            {
                question: "Care este componenta principală care asigură mișcarea autovehiculului?",
                options: ["a) Sistemul de suspensie", "b) Sistemul de direcție", "c) Motorul", "d) Sistemul de frânare"],
                answer: "c) Motorul"
            },
            {
                question: "Ce rol are șasiul în compunerea unui autovehicul?",
                options: ["a) Asigură puterea motorului", "b) Controlează direcția vehiculului", "c) Suportă și distribuie greutatea vehiculului", "d) Oprește vehiculul"],
                answer: "c) Suportă și distribuie greutatea vehiculului"
            },

            {
        question: "Care este principalul avantaj al transportoarelor amfibii blindate?",
        options: ["Viteză mare pe autostrăzi", "Capacitatea de a se deplasa atât pe uscat, cât și pe apă", 
"Costuri de operare reduse", "Capacitatea de transport de mare tonaj"],
        answer: 1
    },

    {
        question: "Care dintre următoarele modele este un transportor amfibiu blindat românesc?",
        options: ["BMP-1", "M113", "TAB-77", "BRDM-2"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Ce tip de motor este utilizat în transportoarele amfibii blindate TAB-71?",
        options: ["Motor diesel", "Motor electric", "Motor cu aburi", "Motor pe benzină"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Care este rolul principal al agregatului energetic într-un transportor amfibiu blindat?",
        options: ["Controlul direcției", "Alimentarea sistemului de frânare", "Propulsarea vehiculului și furnizarea energiei necesare pentru funcționarea echipamentelor", "Suspensia vehiculului"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Ce componentă a transmisiei este esențială pentru schimbarea treptelor de viteză în transportoarele amfibii blindate?",
        options: ["Ambreiajul", "Cutia de viteze", "Arborele de transmisie", "Diferentialul"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce rol are transmisia într-un transportor amfibiu blindat?",
        options: ["Controlează suspensia", "Transmite puterea de la motor la roți", "Reglează temperatura motorului", "Asigură frânarea vehiculului"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce funcție îndeplinește instalația hidraulică într-un transportor amfibiu blindat?",
        options: ["Asigură răcirea motorului", "Controlează direcția și suspensia vehiculului", "Alimentează sistemul de frânare", "Furnizează energie electrică echipamentelor"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Care este componenta principală a instalației hidraulice?",
        options: ["Pompa hidraulică", "Cutia de viteze", "Discurile de frână", "Amortizoarele"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce sistem utilizează transportoarele amfibii blindate pentru controlul direcției?",
        options: ["Sistem mecanic", "Sistem electric", "Sistem hidraulic", "Sistem pneumatic"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Cum funcționează mecanismul de direcție hidraulic într-un transportor amfibiu blindat?",
        options: ["Utilizează presiunea lichidului pentru a controla mișcarea roților", "Utilizează presiunea aerului pentru a controla mișcarea roților", "Utilizează energie electrică pentru a controla mișcarea roților", "Utilizează forța mecanică pentru a controla mișcarea roților"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce tip de frâne sunt utilizate în mod obișnuit în transportoarele amfibii blindate?",
        options: ["Frâne pe tambur", "Frâne mecanice", "Frâne hidraulice", "Frâne pe disc"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Cum funcționează instalația de frânare hidraulică?",
        options: ["Prin compresia aerului", "Prin transmiterea presiunii lichidului de frână", "Prin evaporarea lichidului de frână", "Prin compresia combustibilului"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce tip de suspensie este cel mai frecvent utilizat în transportoarele amfibii blindate?",
        options: ["Suspensie pe arcuri", "Suspensie hidraulică", "Suspensie pneumatică", "Suspensie mecanică"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce funcție principală îndeplinește sistemul de suspensie?",
        options: ["Absoarbe șocurile și vibrațiile drumului", "Controlează viteza vehiculului", "Reglează temperatura motorului", "Menține direcția vehiculului"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce tip de propulsie este utilizată în transportoarele amfibii blindate pentru a se deplasa pe apă?",
        options: ["Propulsie cu aburi", "Propulsie electrică", "Propulsie hidraulică", "Propulsie cu jet de apă"],
        answer: 3
    },
    {
        question: "Care este avantajul principal al propulsiei cu jet de apă?",
        options: ["Costuri de producție mai mici", "Capacitatea de a se deplasa atât pe uscat, cât și pe apă", "Viteză mai mare", "Durată de viață mai lungă"],
        answer: 1
    },
    // Transportorul Amfibiu Blindat TAB-77
    {
        question: "Care este capacitatea maximă de transport a transportorului amfibiu blindat TAB-77?",
        options: ["10 persoane", "20 persoane", "11 persoane", "15 persoane"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Ce viteză maximă poate atinge TAB-77 pe șosea?",
        options: ["60 km/h", "90 km/h", "120 km/h", "45 km/h"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "TAB-77 este un vehicul de luptă pentru:",
        options: ["Transport logistic", "Transport trupe", "Reconstrucție", "Patrulare navală"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "TAB-77 este un transportor:",
        options: ["Exclusiv terestru", "Amfibiu blindat", "Exclusiv maritim", "Exclusiv aerian"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce tip de motor utilizează TAB-77?",
        options: ["Motor pe benzină", "Motor electric", "Motor diesel", "Motor cu aburi"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Ce putere dezvoltă motorul transportorului amfibiu blindat TAB-77?",
        options: ["150 CP", "132 CP", "180 CP", "200 CP"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce componentă a transmisiei este esențială pentru schimbarea treptelor de viteză în TAB-77?",
        options: ["Ambreiajul", "Cutia de viteze", "Arborele de transmisie", "Diferentialul"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce tip de transmisie utilizează TAB-77?",
        options: ["Transmisie manuală", "Transmisie automată", "Transmisie semiautomată", "Transmisie CVT"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce sistem utilizează TAB-77 pentru controlul direcției?",
        options: ["Sistem mecanic", "Sistem electric", "Sistem hidraulic", "Sistem pneumatic"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Cum se realizează schimbarea direcției în TAB-77?",
        options: ["Prin forța mecanică", "Prin presiunea aerului", "Prin presiunea lichidului hidraulic", "Prin energie electrică"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Ce funcție îndeplinește instalația hidraulică în TAB-77?",
        options: ["Asigură răcirea motorului", "Controlează direcția și suspensia vehiculului", "Alimentează sistemul de frânare", "Furnizează energie electrică echipamentelor"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Care este componenta principală a instalației hidraulice?",
        options: ["Pompa hidraulică", "Cutia de viteze", "Discurile de frână", "Amortizoarele"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce tip de suspensie este utilizat în TAB-77?",
        options: ["Suspensie pe arcuri", "Suspensie hidraulică", "Suspensie pneumatică", "Suspensie mecanică"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce sistem de frânare este utilizat în TAB-77?",
        options: ["Frâne pe tambur", "Frâne mecanice", "Frâne hidraulice", "Frâne pe disc"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Cum funcționează instalația de frânare hidraulică?",
        options: ["Prin compresia aerului", "Prin transmiterea presiunii lichidului de frână", "Prin evaporarea lichidului de frână", "Prin compresia combustibilului"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce tip de propulsie este utilizată în TAB-77 pentru a se deplasa pe apă?",
        options: ["Propulsie cu aburi", "Propulsie electrică", "Propulsie hidraulică", "Propulsie cu jet de apă"],
        answer: 3
    },
    // Autocamion DAC 665 T
    {
        question: "Care este scopul principal al autocamionului DAC 665 T?",
        options: ["Transport de persoane", "Transport de mărfuri", "Patrulare", "Asigurarea logisticii"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce tip de motor utilizează DAC 665 T?",
        options: ["Motor pe benzină", "Motor diesel", "Motor electric", "Motor cu aburi"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce capacitate de încărcare are autocamionul DAC 665 T?",
        options: ["5 tone", "7 tone", "10 tone", "15 tone"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Care este viteză maximă a autocamionului DAC 665 T pe drum?",
        options: ["60 km/h", "80 km/h", "100 km/h", "120 km/h"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "DAC 665 T este un vehicul utilizat pentru:",
        options: ["Transportul de trupe", "Transportul de materiale", "Patrulare", "Ambulanță"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce tip de transmisie are DAC 665 T?",
        options: ["Transmisie manuală", "Transmisie automată", "Transmisie semiautomată", "Transmisie CVT"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce tip de frâne sunt utilizate în DAC 665 T?",
        options: ["Frâne pe tambur", "Frâne mecanice", "Frâne hidraulice", "Frâne pe disc"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Ce sistem de suspensie utilizează DAC 665 T?",
        options: ["Suspensie pe arcuri", "Suspensie hidraulică", "Suspensie pneumatică", "Suspensie mecanică"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce tip de tracțiune are DAC 665 T?",
        options: ["Tracțiune față", "Tracțiune spate", "Tracțiune integrală", "Tracțiune hibridă"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Care este greutatea totală a autocamionului DAC 665 T?",
        options: ["10 tone", "15 tone", "20 tone", "25 tone"],
        answer: 1
    },
    // Autocamion DAC 665 G
    {
        question: "Ce caracteristică face din DAC 665 G un vehicul versatil?",
        options: ["Capacitatea de a transporta persoane", "Capacitatea de a transporta mărfuri pe teren accidentat", "Viteza mare pe autostrăzi", "Costuri de operare reduse"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce tip de motor utilizează DAC 665 G?",
        options: ["Motor pe benzină", "Motor diesel", "Motor electric", "Motor cu aburi"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Care este capacitatea de încărcare a autocamionului DAC 665 G?",
        options: ["5 tone", "10 tone", "15 tone", "20 tone"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Ce viteză maximă poate atinge DAC 665 G pe drum?",
        options: ["60 km/h", "80 km/h", "100 km/h", "120 km/h"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "DAC 665 G este utilizat frecvent pentru:",
        options: ["Transportul de trupe", "Transportul de materiale", "Patrulare", "Ambulanță"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce tip de transmisie are DAC 665 G?",
        options: ["Transmisie manuală", "Transmisie automată", "Transmisie semiautomată", "Transmisie CVT"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce tip de frâne sunt utilizate în DAC 665 G?",
        options: ["Frâne pe tambur", "Frâne mecanice", "Frâne hidraulice", "Frâne pe disc"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Ce sistem de suspensie utilizează DAC 665 G?",
        options: ["Suspensie pe arcuri", "Suspensie hidraulică", "Suspensie pneumatică", "Suspensie mecanică"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce tip de tracțiune are DAC 665 G?",
        options: ["Tracțiune față", "Tracțiune spate", "Tracțiune integrală", "Tracțiune hibridă"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Care este greutatea totală a autocamionului DAC 665 G?",
        options: ["10 tone", "15 tone", "20 tone", "25 tone"],
        answer: 2
    },
    // HMMWV
    {
        question: "Ce înseamnă HMMWV?",
        options: ["High Mobility Multi-purpose Wheeled Vehicle", "Heavy Military Multi-purpose Wheeled Vehicle", "High Mobility Military Vehicle", "Heavy Military Vehicle"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Care este principalul scop al HMMWV?",
        options: ["Transport de trupe", "Ambulanță", "Transport logistic", "Reconstrucție"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce tip de motor are HMMWV?",
        options: ["Motor pe benzină", "Motor diesel", "Motor electric", "Motor cu aburi"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce capacitate de transport are HMMWV?",
        options: ["2 tone", "3 tone", "5 tone", "7 tone"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce tip de tracțiune are HMMWV?",
        options: ["Tracțiune față", "Tracțiune spate", "Tracțiune integrală", "Tracțiune hibridă"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Ce viteză maximă poate atinge HMMWV pe drum?",
        options: ["90 km/h", "100 km/h", "110 km/h", "120 km/h"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce tip de transmisie are HMMWV?",
        options: ["Transmisie manuală", "Transmisie automată", "Transmisie semiautomată", "Transmisie CVT"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce sistem de suspensie utilizează HMMWV?",
        options: ["Suspensie pe arcuri", "Suspensie hidraulică", "Suspensie pneumatică", "Suspensie mecanică"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Care este greutatea totală a HMMWV?",
        options: ["2 tone", "4 tone", "5 tone", "7 tone"],
        answer: 2
    },
    // VAMTAC S3
    {
        question: "Ce înseamnă VAMTAC?",
        options: ["Vehicul Ales pentru Misiuni Tactice", "Vehicul Amfibie de Misiuni Tactice", "Vehicul Adaptat pentru Misiuni Tactice", "Vehicul Aerian pentru Misiuni Tactice"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Care este principalul scop al VAMTAC S3?",
        options: ["Transport de trupe", "Ambulanță", "Transport logistic", "Reconstrucție"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Ce tip de motor are VAMTAC S3?",
        options: ["Motor pe benzină", "Motor diesel", "Motor electric", "Motor cu aburi"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce capacitate de transport are VAMTAC S3?",
        options: ["2 tone", "3 tone", "5 tone", "7 tone"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce tip de tracțiune are VAMTAC S3?",
        options: ["Tracțiune față", "Tracțiune spate", "Tracțiune integrală", "Tracțiune hibridă"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Ce viteză maximă poate atinge VAMTAC S3 pe drum?",
        options: ["80 km/h", "100 km/h", "110 km/h", "120 km/h"],
        answer: 2
    },
    {
        question: "Ce tip de transmisie are VAMTAC S3?",
        options: ["Transmisie manuală", "Transmisie automată", "Transmisie semiautomată", "Transmisie CVT"],
        answer: 1
    },
    {
        question: "Ce sistem de suspensie utilizează VAMTAC S3?",
        options: ["Suspensie pe arcuri", "Suspensie hidraulică", "Suspensie pneumatică", "Suspensie mecanică"],
        answer: 0
    },
    {
        question: "Care este greutatea totală a VAMTAC S3?",
        options: ["2 tone", "3 tone", "5 tone", "7 tone"],
        answer: 2
    },
];

function startQuiz() {
    let score = 0;
    let currentQuestionIndex = 0;

    function showQuestion() {
        const questionElement = document.getElementById('question');
        const optionsElement = document.getElementById('options');
        const currentQuestion = questions[currentQuestionIndex];

        questionElement.innerText = currentQuestion.question;
        optionsElement.innerHTML = '';

        currentQuestion.options.forEach((option, index) => {
            const button = document.createElement('button');
            button.innerText = option;
            button.onclick = () => selectOption(index);
            optionsElement.appendChild(button);
        });
    }



    function selectOption(selectedIndex) {
        const currentQuestion = questions[currentQuestionIndex];
        if (selectedIndex === currentQuestion.answer) {
            score++;
        }

        currentQuestionIndex++;
        if (currentQuestionIndex < questions.length) {
            showQuestion();
        } else {
            showResult();
        }
    }

    function showResult() {
        const questionElement = document.getElementById('question');
        const optionsElement = document.getElementById('options');
        questionElement.innerText = `Ai terminat! Punctajul tău este: ${score} din ${questions.length}`;
        optionsElement.innerHTML = '';
    }

    showQuestion();
}

document.getElementById('start-button').onclick = startQuiz;
